「影片《理大圍城》當中有部分描述或行為，根據法例可能會構成刑事罪行或有誤導成份」

Spark • 撻著
24分鐘 ·
【反送中紀錄片被電檢處要求加上警告聲明】
網上專頁「影意志影院」於今天在社交平台發文，表示香港電影、報刊及物品管理處要求創作者在《佔領立法會》及《理大圍城》兩段影片的片首中加上聲明，澄清「影片並非創作人的意願」。貼文中提到，電檢處稱若導演團隊不按照指示，管理處便可以利用行政手段令放映無法進行。
電檢處要求作出之聲明如下：
《佔領立法會》:
「影片紀錄2019年7月1日立法會綜合大樓受到示威衝擊的嚴重事件，當中有部分描述或行為，根據現行法例可能會構成刑事罪行。」
《理大圍城》:
「影片紀錄2019年11月在香港理工大學及周邊地點發生的嚴重事件，當中有部分描述或行為，根據現行法例可能會構成刑事罪行。此外，影片部分內容或評論亦可能未獲證實或有誤導成份。」
「影意志影院」過去已與電檢處作出多次洽商，並且多次被管理處要求在字眼上作出更改。原定於今天進行的《理大圍城》放映會更被「剎停」，電檢處於放映前2小時發出證明書，並將《理》評為III級。
*在香港舉行之所有公開放映，需獲得由香港電影、報刊、及物品管理處處發出的許何證明書，方可進行放映活動；否則，實屬違法。

寫就噉寫
但係冇人會覺得係fake

全能既連登仔實有辦法推到去柏林國際影展Internationale Filmfestspiele Berlin

推到上威尼斯國際影展 Venice International Film Festival